請求讀緊 HKCC Health Studies/醫療科 HD/AD 嘅巴絲們

我都讀緊有關醫療方面嘅HD， hkuspace的，我目標係物理治療師，我知機會渺茫， 再加上我嗰科開辦咁多年黎，冇人升到上去 pt 只有人升 ot 。近排睇到 HKCC HS 原來有人升到上去 pt 我真係覺得悔不當初，再睇清楚佢哋嘅課程結構，入面仲有一啲關於復健嘅課程，同物理治療更加有關係，但我自己個科冇呢一啲，連一啲基礎嘅醫療practical都冇，所以報 nursing senior entry可以唔使諗，報所有醫療科都要由 first year 開始。
我知一切已成定局，沒有回頭路，我宜家都係呢科努力緊，讀得唔錯，我目標仍然係pt。但我真係好好奇 HKCC 讀 HS 嘅同學，想開下眼界，想感受下人外有人嘅感覺，因此想請教你地：

1. 你地學嘅嘢詳情係點？有啲咩科對你地之後升上去做醫護人員嘅路上有好大幫助？

2. 你地覺得學嘅嘢難唔難？有啲咩 assignments? Test難度大唔大？介唔介意send 一兩份 lecture notes 私下俾我過目下？我想知道你地科嘅教學水平係點，如果你地有興趣嘅話，我都唔介意send 我嗰科啲嘢，大家一齊研究交流

3. 你地覺得同學們嘅水平係點？學霸係點學霸法？較差嘅人又係點？整體水平以你哋嘅個人感覺又係點？

4. Open book + online test 有冇覺得讀嘅嘢簡單左？ 因為唔使背，copy and paste就得，係咪多咗人拎好高gpa？

5. 最後， 你哋覺得對自己嗰科有咩感受？eg 好伏，好難，好簡單，好有趣

讀其他有關醫療嘅 HD/AD 巴絲們，亦希望你地分享自己嗰科嘅詳情，大家一齊參詳參詳下！希望大家以連登作平台可以有個關於醫療科 HD/AD 嘅交流，打開眼界，不只注視現狀，對大家都有幫助！

我係單純好奇，想有一啲學術交流，並且想自己更上一層樓先會有以上提問。如果唐突左啲，我感到十分抱歉。
另外亦多謝你嘅耐心，閱讀如此冗長嘅貼文。感謝你嘅幫忙！

去校園台啦

Thx ching

你就好 我想讀

Ching 你嘅意思係就算係讀 HS 都要top嗰幾個先入到？定係指我要做top one嗰個先有機會？

Oic 感謝讓我認清事實。其實我嗰科好啲講句讀得好chill, 衰啲講句讀得hea都可以攞好高分。聽人哋講hkcc health studies好chur ， 想問下真係讀落係點？
感覺上同人哋學嘅嘢，考嘅野差成一大節，就算係呢一科攞到幾好成績都冇機會。。。。 今年仲要因為疫情，好多都係online， open book tests, 時間又好鬼多，份卷同written test差唔多難度。啲人全部都係copy and paste，嗰個都唔使溫書就可以攞滿分，攞爆四嘅人比以往嘅人多好多 所以我好擔心大學呢幾年唔會再咁睇重gpa成績。 好多變數，最尾都唔知入唔入到大學。。。